\documentclass[ukrainian]{eskdtext}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}

\ESKDauthor{Михайленко А.В.}
\ESKDchecker{Горін Ф.Н.}
\ESKDsignature{ІАЛЦ 463627.002 ТЗ}
\ESKDdocName{Технічне завдання}

\begin{document}
\tableofcontents
\pagebreak
\small
\section{Сфера застосування}
Розроблюваний програмний продукт є системою дискретного вирішення рівняння Пуассона методом кінцевих різниць і буде застосовуватися у сфері моделювання електростатичних та гідродинамічних процесів. 
\section{Підстави для розробки}
Підставою для розробки є індивідуальне завдання на переддипломну практику, видане керівником практики Горіним Ф.Н.

\section{Призначення розробки}
Програма призначена для моделювання поведінки електростатичних і гідродинамічних процесів у дискретній двовимірній площині з ціллю подальшого проектування рішень у зазначених сферах.

\section{Вимоги до програми}

\subsection{Вимоги до функціональних характеристик}
Програма повинна виконувати наступні функції:
\begin{itemize}
\item забезпечувати ввід початкових даних у заданому форматі;
\item виконувати чисельне вирішення диференційного рівняння Пуассона методом кінцевих різниць;
\item забезпечити вивід результатів у вигляді, зручному для аналізу.
\end{itemize}

\subsection{Вимоги за складом та параметрами технічних засобів}
Програма розроблюється для використання на базі Центра суперкомп'ютерних обчислень НТУУ ``КПІ''. Технічною базою для роботи є кластер обчислювального центру, що являє собою blade-сервери HP на базі процесорів Intel Xeon, об'єднаних за допомогою мережевої технології Infiniband. Необхідні програмні засоби включають операційну систему GNU/Linux з компілятором GCC версії 4.4 або вище, а також бібліотеку OpenMPI версії 1.4.1 або вище. Мінімальною достатньою апаратною базою за використання програми є IBM PC сумісний комп'ютер, що може підтримувати роботу вищезазначених програмних засобів.

\subsection{Вимоги до надійності}
Програма повинна забезпечувати безвідмовну роботу під керуванням операційної системи GNU/Linux, за умови безвідмовної роботи системи енергопостачання, охолодження та інших підсистем апаратних засобів.

Програма не дає гарантій щодо збереження користувацьких даних у разі відмови одного чи декількох блоків обчислювальної техніки.
\subsection{Умови експлуатації}
Експлуатаційні вимоги збігаються з загальними експлуатаційними вимогами центра суперкомп'ютерних обчислень, зокрема правил використання персональних облікових записів та використання системи керування ресурсами PBS.

\subsection{Вимоги до інформаційної та програмної сумісності}
Програма повинна коректно виконуватися під керуванням системи GNU/Linux з набором програм та бібліотек, еквівалентних CentOS з GCC 4.4, OpenMPI 1.4.1.
\subsection{Спеціальні вимоги}
Спеціальних вимог до часових чи об'ємних характеристик програми не ставиться.
\end{document}
